【新手出故】村屋大屠殺

大家好，我叫安仁，不久前才登記做連登會員。

一直用另外一個網名係另一啲平台寫故仔，大家將會睇到嘅，係我第一個登係連登嘅故。

故仔係講一個老警探，返到十年前一單大屠殺案嘅案發現場，赫然發現當年已經結案嘅原來仲有新線索。

希望各位巴絲會喜歡。謝謝！

雄哥在村口已嗅到一陣木材腐敗的氣味，當然還有垃圾的酸餿味。隱約還有一陣屍臭。整條村的人都姓鄭，更準確來說，整條村的業主都姓鄭。十年前，這條村上下三十六戶，有十三戶是租客。雄哥記得那麼清楚，因為他是十年前一宗大案件的偵察指揮官。

這宗大案件，是村裡上下三十六戶，共八十四人，一晚被殺的案件。殺人者只有一個，而他也是案中最後一個死者。

村中有條馬路，可容兩車並行而駛。雄哥走著，路面乾淨，連半塊樹葉也沒有。只是他隱約看見路面略帶粉紅。他嘗試說服自己那是幻覺，不過是十年前的情景殘留在腦海之中。雄哥腳下忽然踢到一些東西，立即把腳提起，原來是個松果。他曾在同一條路上踢中一具屍體的腳。屍體身上有刀傷，全部都在背上。後來，他查出這條路上的三具屍體，就是最後被殺的人。

村屋單位大門緊閉，就像張被縫著的嘴巴。這是最不同的地方。十年前，每道門都是開的，燈光從屋裡照出來，血腥散播，蒼蠅的嗡嗡聲響個不停。他和十多位同袍，忍著如同實物的屍臭，逐家逐戶地搜索。每家都有兩具以上的屍體，他們身上都有刀傷。驗屍官說，是由重量不同、刃形各異的刀子造成。

四周很安靜，連山風吹過也聽得見。這條村子本來是行山人士的必經之路，但發生了那宗案件後，就沒人有膽子經過這裡。鬧鬼的傳聞炒得熱哄哄的。連萬事不怕的地產商都不敢收購這塊不祥地。

大家喜歡的話，可以留言加正皮。

大家有意見的話，可以留言加正皮。

謝謝！

繼續貼。

##################################

雄哥點燃了一根香煙，隨便推開了一間房子的大門。結案之後，整條村子的鎖頭都拆掉。房子客廳乾乾淨淨，了無一物。雄哥有一刻看見地上躺了兩具屍體，一老一小，身上被砍得血肉模糊，不遠處有柄血跡早已乾涸的菜刀。大門沒有撬開的痕跡，雄哥想像兇手逐家逐戶地拍門，走進房子後就先制服家裡的大人，然後才將每個成員殺死。刀子砍鈍了，就從廚房拿新的。村子之中不乏壯漢，但沒有人能反抗兇手，所有的房子都幾乎沒有打鬥的痕跡。雄哥沒有走進房子，沿著兩排村屋中間的窄巷繼續走。他直覺上知道自己要去那裡，理智就嘗試說服自己只是隨便亂走。

終於來到5號的村屋門前，雄哥掉下手上的煙蒂，一腳踏熄。他不想改變這村屋裡的任何東西，包括掉下不屬於這裡的煙屁股。雄哥推一推大閘，感到有股阻力，就像屋子正在勸說他離開。他不理，走到一樓，打開房子大門。跟之前的房子一樣，客廳早就清空。雄哥的目光不其然移向廳中的一把吊扇，幾乎肯定它剛從旋轉中停下。十年前，雄哥在吊扇上發現唯一一個不是被砍死的人，皮帶圍繞死者頸項，腳邊有一堆意味著缺氧而死的穢物。

雄哥走進主人房，床子衣櫃搬走以後顯得很寬敞。這裡的窗子對著綠意盎然的風水林，比客廳要光亮得多。他瞥見白色的牆角上畫了些東西，是個由多個三角形組成的複雜圖案，由黑色的鉛筆畫出來。雄哥覺得這圖案很眼熟，搜索記憶，這宗案件的所有線索他都瞭如指掌。他記起來，於風扇上的吊死的兇手，口袋裡有本A6大小的筆記簿，最後一頁就畫滿了這個圖案。

推

lm

臨訓再貼

##################################

由於所以有肇事的人均已死去，記事簿成為這宗案件的唯一線索。雄哥翻閱了數十遍，想從中了解兇手的心理狀態。事情沒想像中那麼簡單，這本筆記簿只有首十來頁是用過的。兇手人生的其餘部分，可由同事破解的智能手機中可知一二，兇手是個正常不過的上班族。筆記簿也沒有寫上任何文字，那十來頁都是圖畫，都是用藍色原子筆畫出來的。

雄哥雖然沒有受過任何正式的藝術訓練，也看得出這些畫作出自門外漢之手。而且兇手的家中沒有任何畫紙和顏料，沒有任何繪畫的參考書，社交媒體亦沒有讚好或分享任何與藝術有關的東西。所以雄哥推斷出這些繪畫，與藝術沒有半點關係。這十來頁的繪畫，畫的是同一個主體，一隻人臉馬身魚尾巴的怪物，它的背上生了一對不成比例地細小的蝠翼。連續看這十來幅的圖畫，可以看出兇手的技巧不斷進步，細節越來越多。最後一幅怪物雙眼就像活的，直視看筆記簿的人，但神情漠然，似乎在觀看死物似的。雄哥不少同僚看了這一頁，都感到不舒服。

雄哥打開手機中專為案件而設的文件夾，掃過了多幅殘忍兇暴的照片，點擊最後一幅圖像。那是筆記簿的最後一頁，也是唯一一頁並非畫上那頭怪物。他跟牆上的符號比對，跡近相同。符號上面畫了個小箭嘴，指著窗外。雄哥離開村屋，突然感到一陣興奮，十年前的謎團終於有個著落。他走向後山的風水林，腳下由柏油路變成泥路。這幾天天氣明明乾爽，偏偏這段山路都是泥濘。樹高葉密，陽光絲毫不進，濃重的濕氣令雄哥不自覺地張口呼吸，心跳加劇。他坐在石頭上休息片刻，眼前的樹木變得難以辨認。他隨意掃視，忽然就看見那個符號出現在一棵樹上。

趁食飯貼稿

##################################

符號是用白色油漆畫在樹上，就像護土坡上不時看見的廣告字樣。雄哥用手機拍了個照，繼續前行。枯葉在他鞋子下發出的喀喇聲，成為樹林中唯一的聲音。他微感奇怪，怎麼盛夏之中，連半點蟬聲也聽不見。雄哥這時還發現，雖然步行了差不多半個多小時，臉頰脖子竟沒有半點汗水。他想回頭，又不想回頭，滿村屍體的一幕在腦海中浮現。

雄哥突然感到被人監視，張目四望，不見任何可疑的地方。他今年五十五歲，但每天運動，身體十分強壯，心忖在林中遇上賊人也不怕。又走了一段林路，雄哥看見不遠處有個石結構。他跨過多棵橫陳地上的斷樹，來到一處連樹葉也沒有的空地。那塊空地較泥濘還要軟上幾分，雄哥看清那個石結構是個石像，有條魚尾巴，軀體像馬，一張臉就跟人沒有兩樣。一張細小的蝠翼在背上展開。

雄哥過了半嚮感到屁股微濕，原來自己坐在地上，泥水滲進牛仔褲。他忙用手機從不同角度拍了幾張照片。石像從高處俯視下來，雄哥身上發毛，雖然是由石雕成，但雙目似乎會滴出水來，眼神在看死物似的，跟他辦案時檢視證物沒有兩樣。他重重呼出一口氣，案件剛發生後，警隊一行三十多人，曾仔細地搜索這片樹林，沒有任何的發現。

雄哥回到村子時，已經日落西山。他走上停在村口的豐田房車，汗水才從額頭臉頰滲出來，於是打開空調。一陣清涼，雄哥把椅背絞下，半臥半坐，過不多久就睡了過去。

晚飯貼故

##################################

雄哥醒來的時候，發現自己身在熟悉的單人床上。几上的電子鐘顯示07:34。他馬上起床換衣，一套西裝配上領帶，之後踏進那輛光潔如新的豐田汽車上班去。一如以往，他在警署附近一家咖啡店吃個早餐，讀一下報。今天的咖啡店很熱鬧，雄哥好不容易才找了個座位。

手上的牛角包吃了大半，杯中的黑咖啡還賸半杯。雄哥忽然聽到一個男聲說：「先生，這裡有人坐嗎？」他微縮雙手，減少報紙所佔的空間，說：「沒人。隨便。」說話的是個二十一二歲的年輕男子，穿襯衣西褲，這樣的上班族打扮在這裡總能找到十個八個不算少。最令雄哥奇怪的是，這人好生面熟。他心想，莫非是哪個老朋友的兒子，但循這方向又毫無頭緒。他盡力不去想，把專注力放在眼前的報紙，但越這樣精神卻越難以集中，不禁斜眼偷看這個年輕男子。

只見他正在手上的方包塗黃油，塗了一面反轉再塗另一面。雄哥看到這裡，喉嚨乾涸。他心中清楚那個相熟有這樣的習慣，但同時知道眼前此人絕不能是心中那人。 十餘年前，雄哥在家吃早餐，就常常告誡那人不要在麵包兩面塗黃油，免得弄髒雙手。那人是他的兒子，他兒子早在八年前一宗交通意外中過世。眼前此人除了塗黃油的習慣外，但五官身材、行為舉止，都有點像自己的兒子。雄哥越想越不能相信，忙摺起報紙起身離開。

今晚開故。

臨訓前開故。

###################################

「爸爸。」雄哥聽到兒子的聲音在耳邊響起。回過頭來，卻見那年輕男子凝視自己，額頭流血，幾乎掩住了雙目，模樣儼然是當年亡子的死狀。他說：「爸爸，這麼多年了，你還記掛著我嗎？」他伸出手來，要跟雄哥握手。雄哥照辦，就像握著一大塊冷條。年輕男子的眼神變了，由親切變得冷漠異常，觀察死物似的。

雄哥驚醒過來，發現自己身在豐田汽車之內，空調似乎早就關上，一廂壓人的空氣。他用手帕抹掉額上的汗水。八年了，他還是第一次如此鮮明地夢見兒子。雄哥打開手機，桌布是自己和兒子的合照，兒子的臉蛋被「18:04」的字樣覆蓋。原來自己睡了三個多小時。他準備駕車離開，卻發現那輪豐田無論如何也打不開，就像恐怖電影中的情節。他再用力扭一扭車匙，汽車只發出幾聲哀號，就停了下來。電池用盡了，開了三個多小時的空調的結果。他用力拍了方向盤一記。他本想用手機聯絡相熟的同僚，著同僚駕車來接自己。可是，手機竟然顯示「沒有服務」。雄哥記得下午的時候，還不時收到WhatsApp短訊。

他走出房車，只見約十米開外的街燈。他不自覺地向村內看，漆黑一片，就只有兇手所住那一棟村屋發出白光，份外耀眼。

莫非剛才離開時忘了關燈？雄哥不相信自己這樣冒失，努力地搜索記憶，就只想到兒子的面容，還有那猶如觀看死物的眼神。他邊想邊走，鄭家村比早上還要靜上幾分，一會就來到兇手村屋的樓下。燈光是從兇手的單位發出來的。雄哥走進單位兩步，左手摸著牆，牆上出乎意料地沒有燈掣。一般房子都會把客廳的燈掣設在大門旁，偏偏這單位卻不是，設在老遠的廚房門側。雄哥暗罵一聲，關上燈，整個單位不見五指。他正想離開，卻聽見牆裡傳出一陣怪聲，像風聲，像老鼠的吱吱聲，更像小孩的哀號。

食飯一推。今晚有故。

加油

謝謝。

晚飯出故

#####################################

雄哥啟動手機的錄音功能，畫面中那條綠線隨著聲音不斷起伏，像心電圖。他胸口發疼，心臟就像要從胸腔中爆發出來。在手機的光線下，雄哥瞥見客廳的黃牆上多了日間沒有的繪畫。他不敢正視，繼續渡步。越向內走，那條綠線的起伏越來越大。聲音由小孩子的哀號，變成「爸爸、爸爸」的話語。雄哥終於來到一間木門緊閉的房間前，他知道那是房子的浴室。十年前，他在裡面發現兇手妻兒的屍體，喉嚨割開，鮮血隨著花曬噴出的水流走。

右手包裹門鈕，手心感到金屬的微涼，雄哥不自禁地看一下大門。浴室門打開，裡面的漆黑撲面而來。雄哥退了半步，同時開了燈，白光流滿一室。浴簾關上，遮住了大半的浴缸，看不到裡面有沒有屍體，但看得到放了一缸的水。雄哥肯定下午時浴簾並非關上，浴缸裡也沒有水。莫非有人偷偷在這裡住？這裡有水有電，附近的流浪漢來過夜，絕不稀奇。

他一手拉開浴簾，卻見滿缸都是褐黃色的泥水。底部似乎都是粗沙之類，是水箱長期沒有清洗的徵象。雄哥掩上浴室的門，才發現再也聽不到怪聲，手機畫面顯示一條幾乎平坦的橫線。他又搜索了其餘三間房間，情況與白天時差不多，看不到任何有人逗留的痕跡。雄哥抹一下嘴巴，經過浴室門口時，聽到裡面傳出「骨通」的一下聲音，就是把水從浴缸放走時最後發出的聲音。他把門撞開，果然一缸的泥水早已放走。

繼續出故。

####################################

雄哥看了浴缸裡面一眼，忙用雙手掩住眼睛，同時奪門而走。他走到那條可容兩輛汽車的馬路時，才恢復當刑警的冷靜。他心下盤算，應該立即找同僚嗎？不，他們一定會問我為何這個時候在鄭家村出沒。他後悔入屋時沒有戴上乳膠手套入屋，剛才在單位不知摸了多少東西，到處都是他的指紋。他慢慢步行至那輛不能行駛的豐田汽車，感到身後有人跑過。雄哥回頭看，只見一條人影直奔向後山的風水林。他在車尾廂取出強力手電筒，還將一根伸縮棍子插在牛仔褲的後袋。雄哥下班前通常會把配槍留在警局。

風水林較白天時份還有黑上幾分，冷上幾分，潮重的空氣放慢了雄哥的腳步。雄哥早就被那人影跑掉了，只可憑林間的娑娑聲辨別他的方向。那個人影的跑速沒有絲毫減慢。然後，那些娑娑聲，樹林中只賸下雄哥踏在濕泥上的聲音。他拐了個彎，來到白天時逗留過的空地，濕泥已碰到腳踝，手電筒的燈光不時照射到石像那對毫無生氣的雙目。石像前有一隻死麻雀，還有幾個松果。整整齊齊，顯然是有人放上去的。雄哥檢起一個松果，手指黏糊，這種濃稠他熟悉得很。

雄哥忽然聽到不遠處有東西從空中跳下來，向他疾衝，右手剛碰上伸縮棍子的手柄，已被攔腰撲跌。伸縮棍子飛了開去。他伸手抓住了對方的毛髮用力拔，對方在他懷中嚎叫，拳頭如搗蒜般打在雄哥的臉龐。雄哥一陣昏厥，鼻血長流，感到壓在身上的重量消失了，左腳腳踝被人提起拉著，背上因濕泥滲進而冷冰冰的。

他隱約聽到有人說：「十年了，終於有人可參與祭禮……」

早晨一推。

終於出故

##################################

雄哥臥在泥地上，兩腕不住有鮮血湧出來，四肢虛弱。他看到血液流進了土地，變成黑黑的一塊。視線模糊，把他制服的人在石像來回踱步，黑袍飄揚，口中唸唸有辭。當差近三十年，雄哥自忖懂得多種方言，但那人說的連半句話都聽不懂，聽著卻有股寒意直上背脊。被麻繩緊縛的雙腕傳來麻痺感，令他不其然地動了一下。只這麼一下，已被那祭師般的人察覺，他走過來一腳踩在雄哥膝頭。一股劇痛直上腰間，雄哥難以自控地慘叫起來。祭師披頭散髮，一雙眼睛黃中帶綠。

「我會記著你的臉，我會記著。」雄哥一說完，就氣喘起來。

「沒問題，可祂可不會理會。」那人望向石像。

祭師繼續唸著經文似的話語，這樣又過了十五分鐘。忽然，本來寂靜異常的樹林嘈吵起來。一大群雀鳥飛走，吱吱喳喳，有幾頭互相碰撞後跌在雄哥身邊，旋又趕忙拍翅逃逸。雄哥腳邊有多隻毛茸茸的東西跑過，一條老鼠尾巴擦過鼻子，嚇得他叫不出聲來。

出結局前一推。

喜歡這故事的話，請留言加正皮。

先多謝巴絲打。

結局啦

##################################

一聲巨響，從樹林某處傳出，就像有隻龐然大物踏在地上。雄哥聽到樹林倒下來，一棵又一棵像骨牌。祭師跳上石頭，對著聲音來源大聲唸經。雄哥身子不其然地劇震起來，腳上的麻繩掙脫少許。一棵大樹倒下來，剛好了砸中那尊石像，掉在泥地時那雙看死物似的眼睛正好對著雄哥。

這時，祭師不再唸經，雙臂打開像要迎接恩寵，怪笑起來，聲音像刀子劃過玻璃。忽然，祭師身體直飛去十米外的大樹。雄哥看見鮮血腦漿潑墨般灑在樹上，然後一陣狂風直壓頭頂。他不知哪裡來的力氣，及時滾過，泥土濺在身上。林中發出唸經般的聲音，較祭師讀的要低沉得多。縛住雙腳的麻繩終於鬆了下來，雄哥起步就跑，跑了三步就暈眩起來。脈門早已止血，扶著倒下的大樹繼續前行。雄哥經過祭師，只見他倚在樹幹上一動不動，雙目無神。

雄哥摸黑走了一會，嘴唇發乾，但眼前的樹海似乎沒有盡頭。一聲尖銳的慘叫遠遠傳來，雄哥左胸劇痛，心臟像被一隻無形的手抓著，搾海棉似的。他下一刻感到濕泥湧進鼻孔，馬上翻過身來。眼前都是樹蔭，雄哥看見樹頂越來越近，就像樹木彎腰把他拾起來。

他猛然醒過來，自己原來躺在陌生的床上。白色的床單，白色的被子。他聽到自己的呼吸聲，有台機器在身邊發出嘟嘟聲。鼻子裡有些異物。

「哎，老友。」雄哥拎頭去看，同僚坐在床邊的椅子，大腿上放了本雜誌。「你終於醒了。」

「那祭師呢？抓了沒有？」雄哥說，想起那對黃中帶綠的眼睛。

「甚麼祭師呢？我們沒有任何發現。」

「那……那尊石像呢？」

「雄哥，你說甚麼來著，又祭師又石像，神神怪怪。」同僚站在雄哥身邊，說：「我們在你的車旁找到你的。」

「我……我怎麼？」

「你都忘了，你打電話給我的。」同僚從懷中拿出雄哥的手機，遞給他。雄哥查看通話紀錄，果然在昨晚九時多打電話給同僚。他打開那特別的文件夾，不禁奇怪。

石像照片還有村屋單位的錄音，統統沒有了。

兩人寒暄了幾句，同僚說總警司會下午來探望雄哥。一個護士走進病房說中午的探病時間已經結束。同僚跟雄哥說了聲再見，走到病房門前回頭說：「哎，對了，今早有人送了些營養飲品來，我放了在床邊的櫃子。你自己慢用吧。」

同僚離開後，雄哥坐直身子，再一次查看手機。昨天的紀錄真的全沒了。他隨手將手機放在床邊小櫃上，打開了下邊的抽屜。正如同僚說，有一瓶營養飲品，還有一個信封。他取出那黃色的信封，沒有黏上漿糊，裡面有張紙條。雄哥看了紙條，赫然一驚。

紙條上面畫了一隻怪物，人臉馬身魚尾巴的怪物，背上生了對蝠翼，小得不成比例。

全文完

上波前一推。

個結局